鍾南山主持醫護入黨儀式 再指中國抗擊武漢肺炎「取得非常大成績」

中國國家衛健委高級別專家組組長鍾南山，早前指武漢肺炎疫情「首先出現在中國，但不一定發源在中國」，引起爭議。加入中國共產黨已 55 年的鍾南山，本周一（昨天）在廣州醫科大學附屬第一醫院率領新加入中共的醫護人員宣誓，根據央視新聞報道，鐘南山指中國抗擊新冠肺炎「取得了非常大的成績」，而前線的醫護人員作出很大的貢獻和犧牲。

廣州醫科大學附屬第一醫院本周一，和廣東省馳援武漢醫療隊進行視像連線，舉行中共新黨員入黨儀式，由鐘南山領誓，入黨的兩位被認為「堅持奮戰在抗疫一線」的醫生，包括重症醫學科副主任醫師徐永昊，以及馳援武漢漢口醫院的內分泌科護士李穎賢，央視新聞指二人是「火線入黨」。

各人讀出中國共產黨入黨誓言，鐘南山讚揚兩位「同志」奮戰在新冠肺炎疫情抗擊一線，「在這個時候『火線入黨』，對你們來說終生難忘。」鍾南山又指現時「正是需要我們黨員衝鋒在前的時候」，他又指在疫情之下，正正需要共產黨員站出來的時候，敢於擔當，勇於奉獻，「我們相信一定會更快解除疫情，使得我們的生活重回正軌。」

徐永昊在去年 6 月作為第九批援藏幹部，到西藏林芝人民醫院開展為期一年的「醫療幫扶」，去年 12 月向黨組織遞交入黨申請書。央視新聞指，廣東疫情愈演愈烈，徐永昊向援藏隊領隊主動申請回廣東支援。回到廣州後，他積極投入疫情防控工作，「哪裡需要我，我就到哪裡去，這是鍾南山院士教給我們的，我們也應該這樣去做。」

一名 90 後護士入黨：向一名合格共產黨員方向繼續努力

報道指，現時是預備黨員的徐永昊非常激動，「作為一名醫生，救死扶傷是職責所在。我之前是入黨積極分子的時候，就以黨員的標準來要求自己。現在光榮地成為一名預備黨員，我更要牢記使命，不辜負組織的期望。」

至於護士李穎賢是一名 90 後，報道指她積極響應醫院號召，在今年 1 月 24 日除夕夜參加醫院組建的 5 人醫療隊援助武漢，往湖北武漢漢口醫院支援。抵達武漢第二天，她提交入黨申請書。在武漢的一個多月裡，「李穎賢同志迅速成長」，由於病房沒有護工、清潔工，除了日常的護理治療，她和其他護士還要承擔患者的生活護理和病區的清潔工作。

但報道指李穎賢深深感受到「組織的溫暖與幸福」，她在日記中寫到：「我要加倍努力，向著一名合格的共產黨員的方向繼續努力，在此次武漢疫情中貢獻出自己的一份力量，將健康和快樂帶給所有需要幫助的患者們。」

紛紛組織黨自願捐款

黨員其實有咩福利？

每次有咩人禍可以第一時間自發捐錢

殺左幾億支那9先叫非常大既成積。

嫖賭飲吹全部免費

冇得移民